---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۱۰۱
---
# حکمت شمارهٔ ۱۰۱

<div class="n" id="bn1"><p>اوّل كسی كه عَلَم بر جامه كرد و انگشتری در دست، جمشید بود.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>گفتندش: چرا به چپ دادی و فضیلت راست راست؟</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>گفت: راست را زینت راستی تمام است.</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>فریدون گفت نقّاشان چین را</p></div>
<div class="m2"><p>كه پیرامون خرگاهش بدوزند:</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بدان را نیک دار ای مرد هشیار</p></div>
<div class="m2"><p>كه نیكان خود بزرگ و نیک‌روزند</p></div></div>